燃油附加費 減幅不似預期 油價勁跌逾三成 港航降價嘆慢板

2019年01月26日

燃油附加費 減幅不似預期
油價勁跌逾三成 港航降價嘆慢板

多間航空公司復收燃油附加費，市民外遊成本增加。

【本報訊】國際油價由去年10月高位下跌30%，但同期部份航空公司的燃油附加費僅下調約10%，有加快減慢之嫌。其中近期傳出財困的香港航空1月起短途減6.4%，下月才再下調附加費。民航處指本港有約90家航空公司，競爭非常激烈，認為市場力量足以令機票價格保持競爭力。

記者：潘柏林

相關新聞：對沖油價變動 票價有望下調

民航處去年11月起放寬規管，航空公司可自行決定收取燃油附加費水平，多間公司隨即恢復徵收燃油附加費。翻查資料，去年10月份布蘭特期油每桶81.03美元，但其後油價迅速回落，1月1日收報每桶54.16美元，較高位下跌逾三成。

短途線 快運平國泰一半

航空公司有否相應調低燃油附加費？國泰、港龍燃油附加費較「貼市」，減幅達30%，原本短途航班每程收146元，1月起減至131元，2月1日起購票再減至100元，累積減幅31.5%；長途航班方面，原本每程652元，1月1日起減至584元，2月1日起再減至448元，累積減幅達31.3%。

中華航空下月亦下調燃油附加費，與國泰看齊，短途每程100元、長途每程448元；長榮航空則有約10%減幅。至於近期傳出財困的香港航空，1月起短途減6.4%，每程由140元減至131元；長途下調9.8%，由610元減至550元。

本來無消息會再減燃油附加費的香港航空，昨午在官方網頁出通告，宣佈2月起下調燃油費。短途由每程131元下調至100元，與國泰及中華航空看齊；長途每程由550元下調至420元，較國泰2月起徵收每程448元更便宜。以長途計算，在2月買一套來回機票可節省260元。

港航在通告解釋，燃油附加費將根據市場經營環境和燃油價格波動作出調整。綜觀幾間航空公司2月燃油附加費，短途方面普遍已下調至每程100元或以下，目前以長榮航空收費較昂貴，每程維持131元。全日空（ANA）和日航（JAL）的短途航班未有下調燃油附加費，每程仍徵收243元。廉航方面，香港快運2月起亦減收燃油附加費，由現時每程59元下調至45元；濟州航空燃油附加費亦累積減30%，每程由146元減至100元；樂桃航空維持不徵收燃油附加費。

近月車用汽油亦減價。根據消費者委員會數據，有油公司普通級汽油去年10月每公升10.33元，今年1月跌至每公升8.78元，減幅15%。同期特級汽油由每公升11.62元減至9.97元，減幅14%。

上一則
上一則
西環山道爆鹹水管 樓梯變瀑布

下一則
下一則
對沖油價變動 票價有望下調